令和 孔子第76代嫡孫女孔令和 英文名Anita Tong（粵語？）

作者：pingooo

就覺得哪裡見過嘛！孔子76代孫孔令和。

孔令和女士是孔子第七十六代嫡孫女，是美國之音的著名主播，上世紀九十年代，孔令和依然以「肖緩」一名，活躍在美國之音的當紅主播位置上，殊不知她從事這一職業有35年之久。

孔令和女士1922年出生於名門世家，作為孔子家族的血脈宗親，她身上彙集著幾代名門世家的基因。她祖母的父親勞乃宣為前清進士，是慈禧智囊團主要人物之一。他曾任北京大學創立之初京師大學堂總監，他的兩個女兒，在那個「女子無才便是德」的年代，是聞名天下的才女，而其中一位即是孔令和的祖母勞湘。

美國之音 華語部播音員

上世紀60年代初，孔令和開始在美國新聞部門工作，任「美國之音」華語部播音員、記者、導播等工作，曾擔任《聽眾信箱》、《漫談美國》、《萬花筒》、《每日音樂會》、《短篇小說選讀》等多個經典欄目的主播及主創人員，是才華、學識、美貌並重的媒體精英，引領了美國華語廣播的一代潮流。

她的丈夫是香港名聞遐邇的董氏家族董浩雲航業集團駐華盛頓代表董紹基先生。

中國名媛 學識淵博

孔令和被美國主流社交圈評價為「以淵博的學識、詩樣的文采、完美的儀表和廣泛的社會關係，成為華盛頓上層社交界名人。」堪稱中國名媛。福特、雷根、布希、基辛格等，都與她的家族有較密切的交往。承襲她優秀基因的女兒董愷悌也多次評為美國最佳新聞工作者，獲得精英獎，雷根總統曾親自頒發獎章。董愷悌與李政道、楊振寧、王安等11人被選為美籍華裔名人。

孔令和女士是山東人的驕傲，也是世人的楷模，她作為一名基督徒，總是將儒家文化與基督教義並行，在身體力行中發揚光大。她曾多次為社會捐款。為國際領袖基金項目，為圖書館籌建，為少年兒童健康成長，為祭孔活動，為孔陵修繕，為家譜編撰等等，因其傑出的貢獻，因其在中美文化交流中的影響力，她成為唯一一位以女性身份去世後可以榮耀入葬孔陵的孔子後人，她以自己的成就銜接承繼著儒家文化在全世界的傳播普及。

孔令和女士與美國前總統老布殊合影。

提到孔子自然而然想起大華府山東同鄉會兩天前剛舉辦的祭孔大典。趙小蘭部長說，很遺憾她不知道消息，不然至少會送個祝辭。談祭孔，自然提及孔子第76代直系嫡孫女孔令和女士。趙部長馬上關心地問Auntie Anita （孔令和婚後名字為董孔令和，英文名Anita Tong）的近况。

tong明顯係普通話

當日批孔鬥孔，今日拎黎打飛機
屌你老未精神分裂都算重當人地係condom咁款

pingooo係台灣人.....

自膠先